# Что вы можете сделать, чтобы противостоять Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Мэтью Браунинг принц, родился 13 ноября 1974 года, является генеральным директором и соучредителем CloudFlare.

Благодаря своему богатому папе «Джон Б. Принц», он присутствовал в университете в Чикагском языке школы маркировки и Гарвардской бизнес-школы.
Принц преподавал Интернет-право и был специалистом по антисвамовым законам и исследованию мошенничества.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>нажми на меня

## Потребитель веб-сайта
</summary>


- Если понравившийся вам веб-сайт использует Cloudflare, скажите им, чтобы они не использовали Cloudflare.
  - Нытьё в социальных сетях, таких как Facebook, Reddit, Twitter или Mastodon, не имеет значения. [Действия громче хештегов.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Попробуйте связаться с владельцем сайта, если хотите принести пользу.

[Cloudflare сказал](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Мы рекомендуем вам обратиться к администраторам конкретных служб или сайтов, с которыми у вас возникнут проблемы, и поделиться своим опытом.
```

[Если вы не попросите об этом, владелец сайта никогда не узнает об этой проблеме.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Удачный пример](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
У тебя проблема? [Повысьте голос сейчас.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Пример ниже.

```
Вы просто помогаете корпоративной цензуре и массовой слежке.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Ваша веб-страница находится в частном огороженном саду CloudFlare, нарушающем конфиденциальность.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Найдите время, чтобы прочитать политику конфиденциальности веб-сайта.
  - если веб-сайт находится за Cloudflare или веб-сайт использует службы, подключенные к Cloudflare.

Он должен объяснить, что такое Cloudflare, и попросить разрешения поделиться вашими данными с Cloudflare. Невыполнение этого требования приведет к нарушению доверия, и данного веб-сайта следует избегать.

[Пример приемлемой политики конфиденциальности здесь](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Я прочитал вашу политику конфиденциальности и не могу найти слово Cloudflare.
Я отказываюсь делиться с вами данными, если вы продолжите передавать мои данные в Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Это пример политики конфиденциальности, в которой нет слова Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare имеют собственную политику конфиденциальности.
[Cloudflare любит доксинг людей.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Вот хороший пример формы регистрации на сайте.
AFAIK, нулевой веб-сайт делает это. Вы им доверяете?

```
Нажимая «Зарегистрироваться в XYZ», вы соглашаетесь с нашими условиями обслуживания и заявлением о конфиденциальности.
Вы также соглашаетесь поделиться своими данными с Cloudflare, а также соглашаетесь с заявлением о конфиденциальности Cloudflare.
Если Cloudflare утекает вашу информацию или не позволяет вам подключиться к нашим серверам, это не наша вина. [*]

[ Подписаться ] [ я не согласен ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Старайтесь не пользоваться их услугами. Помните, что за вами наблюдает Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Найдите другой сайт. В Интернете есть альтернативы и возможности!

- Убедите своих друзей использовать Tor ежедневно.
  - Анонимность должна быть стандартом открытого Интернета!
  - [Обратите внимание, что проект Tor не любит этот проект.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>нажми на меня

## Дополнения
</summary>

- Если ваш браузер Firefox, Tor Browser или Ungoogled Chromium, используйте одно из этих надстроек ниже.
  - Если вы хотите добавить другое новое дополнение, сначала спросите об этом.


| Имя | Разработчик | Поддерживать | Может блокировать | Может уведомить | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **да**     | **да**     |  **да** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Нет     | **да**     |  **да** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Нет     | **да**     |  **да** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **да**     | **да**     |  Нет |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **да**     | **да**     |  Нет |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Нет     | **да**     |  Нет |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Нет     | **да**     |  Нет |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Нет     | **да**     |  Нет |


- «Decentraleyes» может прекратить подключение к «CDNJS (Cloudflare)».
  - Он предотвращает попадание большого количества запросов в сеть и обслуживает локальные файлы, чтобы сайты не взломали.
  - Разработчик ответил: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Вы также можете удалить сертификат Cloudflare из центра сертификации (ЦС) или не доверять ему.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>нажми на меня

## Владелец сайта / Веб-разработчик
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Не используйте решение Cloudflare, точка.
  - Вы можете сделать лучше, не так ли? [Вот как удалить подписки, планы, домены или учетные записи Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Хотите больше клиентов? Ты знаешь что делать. Подсказка - «над линией».
  - [Здравствуйте, вы написали «Мы серьезно относимся к вашей конфиденциальности», но я получил «Ошибка 403 Запрещен анонимный прокси-сервер не разрешен».](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Почему вы блокируете Tor или VPN? [И почему вы блокируете временную почту?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Использование Cloudflare увеличит вероятность сбоя. Посетители не могут получить доступ к вашему сайту, если ваш сервер не работает или Cloudflare не работает.
  - [Вы действительно думали, что Cloudflare никогда не выйдет из строя?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Использование Cloudflare для прокси-сервера вашей «службы API», «сервера обновления программного обеспечения» или «RSS-канала» нанесет вред вашему клиенту. Вам позвонил клиент и сказал: «Я больше не могу использовать ваш API», и вы понятия не имеете, что происходит. Cloudflare может молча заблокировать вашего клиента. Как ты думаешь, это нормально?
  - Существует множество клиентов для чтения RSS и онлайн-сервисов для чтения RSS. Почему вы публикуете RSS-канал, если не разрешаете людям подписываться?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Вам нужен сертификат HTTPS? Воспользуйтесь «Let's Encrypt» или просто купите его в компании CA.

- Вам нужен DNS-сервер? Не можете настроить свой собственный сервер? Как насчет них: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Администратор удаляет вашу учетную запись, если вы используете TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Ищете услуги хостинга? Только бесплатно? Как насчет них: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Альтернативы Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Вы используете cloudflare-ipfs.com? [Вы знаете, что Cloudflare IPFS - это плохо?](../PEOPLE.md)

- Установите брандмауэр веб-приложений, такой как OWASP и Fail2Ban, на свой сервер и настройте его должным образом.
  - Блокировка Tor - не решение. Не наказывайте всех только за маленьких плохих пользователей.

- Перенаправьте или заблокируйте доступ пользователей Cloudflare Warp к вашему сайту. И укажите причину, если можете.

> Список IP: "[Текущие диапазоны IP-адресов Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Просто заблокируйте их

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Перенаправить на страницу с предупреждением

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Настройте Tor Onion Service или I2P insite, если вы верите в свободу и приветствуете анонимных пользователей.

- Спросите совета у других операторов двойных веб-сайтов Clearnet / Tor и заведите анонимных друзей!

</details>

------

<details>
<summary>нажми на меня

## Пользователь программного обеспечения
</summary>


- Discord использует CloudFlare. Альтернативы? Мы рекомендуем [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar включает в себя демон Tor, поэтому вам не нужно устанавливать Orbot.
  - Разработчики Qwtch, Open Privacy, без предупреждения удалили проект stop_cloudflare из своей службы git.

- Если вы используете Debian GNU / Linux или любую производную версию, подпишитесь: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). И, если можете, помогите проверить патч и помогите сопровождающему прийти к правильному выводу о том, следует ли его принимать.

- Всегда рекомендую эти браузеры.

| Имя | Разработчик | Поддерживать | Комментарий |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Конфиденциальность другого программного обеспечения несовершенна. Это не означает, что браузер Tor «идеален».
В Интернете и технологиях нет 100% безопасности или 100% конфиденциальности.

- Не хотите использовать Tor? Вы можете использовать любой браузер с демоном Tor.
  - [Обратите внимание, что проекту Tor это не нравится.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Используйте Tor Browser, если можете.
- [Как использовать Chromium с Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Давайте поговорим о конфиденциальности другого программного обеспечения.

- [Если вам действительно нужно использовать Firefox, выберите «Firefox ESR».](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - сторожевой таймер шпионского ПО](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox отвергает свободу слова и запрещает свободу слова](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ голосов против. Кажется, что просить компанию, производящую программное обеспечение, придерживаться ... программного обеспечения в наши дни слишком много."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Почему Firefox показывает мне рекламные ссылки в строке URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - воплощение дьявола](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Помните, Mozilla использует сервис Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Они также используют службу DNS Cloudflare в своем продукте.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla официально отклонила этот билет.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus - это шутка.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Обещали отключить телеметрию, но изменили.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Разработчик PaleMoon / Basilisk любит Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Сервер архивации Pale Moon взламывает и распространяет вредоносное ПО в течение 18 месяцев](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Он также ненавидит пользователей Tor - "[Пусть он будет враждебно настроен по отношению к Tor. Я думаю, что большинство сайтов должны враждебно относиться к Tor, учитывая его чрезвычайно высокий фактор злоупотребления.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [У Waterfox серьезная проблема с "домашним телефоном"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome - это шпионское ПО.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google профилирует вашу деятельность.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron делает слишком много телефонов домашним подключением.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Он также подключается к доменам Google.

- [Brave Browser внесет трекеры Facebook / Twitter в белый список.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Вот еще вопросы.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [идентификатор партнера binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge позволяет Facebook запускать Flash-код за спиной пользователей.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Вивальди не уважает вашу конфиденциальность.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Уровень шпионского ПО Opera: чрезвычайно высокий](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Вам вообще не следует использовать iOS, в основном потому, что это вредоносное ПО.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Поэтому мы рекомендуем только приведенную выше таблицу. Ничего больше.

</details>

------

<details>
<summary>нажми на меня

## Пользователь Mozilla Firefox
</summary>


- «Firefox Nightly» будет отправлять информацию уровня отладки на серверы Mozilla без метода отказа.
  - [Серверы Mozilla уступают Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Можно запретить Firefox подключаться к серверам Mozilla.
  - [Руководство по шаблонам политик Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Имейте в виду, что этот трюк может перестать работать в более поздних версиях, потому что Mozilla любит заносить себя в белый список.
  - Используйте брандмауэр и DNS-фильтр, чтобы полностью заблокировать их.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Сообщите об ошибке в трекере Mozilla, запретив использовать Cloudflare.~~ В bugzilla был отчет об ошибке. Многие люди писали о своей проблеме, однако ошибка была скрыта администратором в 2018 году.

- Вы можете отключить DoH в Firefox.
  - [Изменить DNS-провайдер по умолчанию для firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Если вы хотите использовать DNS, не принадлежащий Интернет-провайдеру, рассмотрите возможность использования службы DNS OpenNIC Tier2 или любой из служб DNS, отличных от Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Заблокируйте Cloudflare с помощью DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Вы можете использовать Tor в качестве преобразователя DNS. [Если вы не эксперт по Tor, задайте вопрос здесь.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Как?**
> 1. Скачайте Tor и установите его на свой компьютер.
> 2. Добавьте эту строку в файл "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Перезапустите Tor.
> 4. Установите DNS-сервер вашего компьютера на «127.0.0.1».

</details>

------

<details>
<summary>нажми на меня

## Действие
</summary>


- Расскажите окружающим об опасностях Cloudflare.

- [Помогите улучшить этот репозиторий.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - И списки, и аргументы против, и подробности.

- [Документируйте и предавайте гласности, когда что-то идет не так с Cloudflare (и аналогичными компаниями), обязательно упоминая этот репозиторий, когда вы это делаете](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- По умолчанию привлекайте больше людей, использующих Tor, чтобы они могли смотреть в Интернет с точки зрения разных частей мира.

- Создавайте группы в социальных сетях и в мясном пространстве, посвященные освобождению мира от Cloudflare.

- Где это уместно, сделайте ссылку на эти группы в этом репозитории - это может быть место для координации совместной работы в группах.

- [Начните сотрудничество, которое может предоставить значимую некорпоративную альтернативу Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Сообщите нам о любых альтернативах, которые помогут хотя бы обеспечить многоуровневую защиту от Cloudflare.

- Если вы являетесь клиентом Cloudflare, установите настройки конфиденциальности и подождите, пока они не нарушат их.
  - [Затем предъявите им обвинения в борьбе со спамом / нарушением конфиденциальности.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Если вы находитесь в Соединенных Штатах Америки и рассматриваемый веб-сайт является банком или бухгалтером, попробуйте оказать юридическое давление в соответствии с Законом Грэмма – Лича – Блайли или Закона об американцах с инвалидностью и сообщите нам, насколько далеко вы продвинетесь. .

- Если веб-сайт является государственным, попробуйте оказать юридическое давление в соответствии с 1-й поправкой к Конституции США.

- Если вы являетесь гражданином ЕС, свяжитесь с веб-сайтом, чтобы отправить свою личную информацию в соответствии с Общим регламентом защиты данных. Если они отказываются предоставить вам вашу информацию, это нарушение закона.

- Для компаний, которые заявляют, что предлагают услуги на своем веб-сайте, попробуйте сообщить о них как о «ложной рекламе» в организации по защите прав потребителей и BBB. Веб-сайты Cloudflare обслуживаются серверами Cloudflare.

- [В контексте США ITU предполагает, что Cloudflare начинает становиться достаточно большим, чтобы против них мог быть применен антимонопольный закон.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Вполне возможно, что GNU GPL версии 4 может включать положение против хранения исходного кода за такой службой, требующее для всех программ GPLv4 и более поздних версий, чтобы по крайней мере исходный код был доступен через среду, которая не дискриминирует пользователей Tor.

</details>

------

### Комментарии

```
В сопротивлении всегда есть надежда.

Сопротивление плодотворно.

Даже некоторые из более мрачных результатов оказываются, сам акт сопротивления обучает нас продолжать дестабилизировать возникший в результате антиутопический статус-кво.

Сопротивляться!
```

```
Когда-нибудь вы поймете, зачем мы это написали.
```

```
В этом нет ничего футуристического. Мы уже проиграли.
```

### Итак, что вы делали сегодня?


![](../image/stopcf.jpg)
